{
    "question": "pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000setelah di diskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga lagi sebesar 15% dari total harga setelah di diskon 30%. berapakan harga kemeja tsb. jika tidak ada diskon?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "150.000 x 15/100 =Rp 22.500\u00a0<br>= 150.000 + 22.500<br>= Rp\u00a0172.500<br><br>Jika tidak ada diskon = 172.000 : 45%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 172.000 x 100/45<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 382.222\u00a0<br><br>Maaf jika salah :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2n2-2n-2-2n-123-2-pangkat-400",
            "question": "2^n+2 - 2^n-2 \u00f7 2^n-1(2^3-2)\r\n ^ = pangkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ni hasilnya <br>= 4(2^n - 4)<br>n = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-xy-senilai-dengan-st-diketahui-xy67-dan-x16-s-385",
            "question": "Perbandingan x:y senilai dengan s:t diketahui x:y=6:7 dan x=1/6 s dan s-x=30 tentukan nilai x,y,s dan t",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 s-x = 30<br>\u00a0\u00a0 s-1/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5s = 180<br>\u00a0\u00a0 s = 36<br>\u21d2s:t = 6:7<br>\u00a0\u00a0 6/7 = 36/t<br>\u00a0\u00a0 6t = 252<br>\u00a0\u00a0 t = 42<br>\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 x = 1/6 (36)<br>\u00a0\u00a0 x = 6<br>\u21d2x:y = 6:7<br>\u00a0\u00a0 y = 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-yang-melalui-titik-23-dan-35-adalah-440",
            "question": "Gradien yang melalui titik (2,3) dan (3,5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m =   \\frac{ y_{2} - y_{1} }{ x_{2} - x_{1} } = \\frac{ 5 - 3 }{ 3 - 2 }= \\frac{2}{1} =2[/tex]<br><br>kalau sekalian mau pers.nya<br><br>y = 2x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bangun-segitiga-berbentuk-segitiga-dengan-sisi-2xcm-2xcm-525",
            "question": "Sebuah bangun Segitiga berbentuk segitiga dengan sisi 2xcm, 2xcm ,3xcm . Jika keliling segitiga 126 cm,tentukan panjang masing - masing sisi segitiga tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=s+s+s<br>126=2x+3x+2x<br>126=7x<br>x=126/7<br>x=18<br><br>disubtitusikan<br>2x= 2.18 = 36<br>3x= 3.18 = 54<br><br>jadi panjang masing\" sisi adalah 36cm,36cm dan 54cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x+2x+3x = 126<br>7x = 126<br>x = 18<br><br>jadi panjang sisi sisinya :<br>1. 2x = 2 . 18 = 36<br>2. 2x = 2. 18 = 36<br>3. 3x = 3 . 18 = 54",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-kapal-belayar-kearah-timur-sejauh-150-kmkemudian-kearah-764",
            "question": "1.Sebuah kapal belayar kearah timur sejauh 150 km,kemudian kearah selatan sejauh 200 km. hitung jarak kapal sekarang dari tempat semula.    2. Sebuah tangga yang panjangx 12 m bersandar pada tembok yg tingginya 8m. jika kaki tangga terletak 6m dari tembok maka hitunglah panjang bagian tangga yang tersisa diatas tembok\r\n\r\nMohon Bantunnya yh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 150+200=350<br>2. 12m-6m=12m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 50\u221a34 Km <br>2. 2m<br><br>dengan rumus abc<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-918",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-asli-ganjil-kurang-dari-15-307",
            "question": "\u00a0{ bilangan asli ganjil kurang dari 15 }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{1,3,5,7,9,11,13,15}",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1, 3, 5, 7, 9, 11, 13<br><br>sekian :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-451",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanjak = 120 - 84 = 36 km<br><br>jika liter\u00a0menanjak = 2\u00a0x liter untuk\u00a0mendatar<br>maka<br>84 + 36(2) = 12 liter<br>84 + 72 = 12 liter<br>12 liter = 156 km (mendatar)<br><br>jika sekarang jaraknya menjadi 312\u00a0km mendatar saja, maka<br>12 x 2 = 24 liter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}